window.bluebook_n2 = [
    {
      "Question": "ここ[数年]{すうねん}、[日本]{にっぽん}へ[留学]{りゅうがく}する[学生]{がくせい}は（　　）[一方]{いっぽう}だ。",
      "Option": ["増え", "増える", "増やす", "増やし"],
      "Analysis": "知识点5",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 2
    },
    {
      "Question": "[教師]{きょうし}（　　）[生徒]{せいと}の[学習]{がくしゅう}[意欲]{いよく}を[引き出す]{ひきだす}[授業]{じゅぎょう}づくりを[工夫]{くふう}しなければならない。",
      "Option": ["の以上", "だった以上", "である以上", "で以上"],
      "Analysis": "知识点3注意接续",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 3
    },
    {
      "Question": "[息子]{むすこ}が[事故]{じこ}でなくなった[知らせ]{しらせ}を[聞い]{きい}た[彼女]{かのじょ}は、（　　）あまり[大声]{おおごえ}で[泣き]{なき}[始め]{はじめ}た。",
      "Option": ["悲しみの", "悲しい", "悲しく", "悲しくの"],
      "Analysis": "知识点2和注意部分，悲しみ是名词",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 1
    },
    {
      "Question": "雨が（　　）うちに[走っ]{はしっ}て家に[帰っ]{かえっ}てきた。",
      "Option": ["上がった", "上がりの", "上がって", "上がっている"],
      "Analysis": "知识点8接续2\n雨还没停，我就跑回家了。",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 4
    },
    {
      "Question": "「[頑張っ]{がんばっ}て、[今年]{こんねん}こそ[優勝]{ゆうしょう}（　　）ではありませんか！」",
      "Option": ["する", "している", "しよう", "すまい"],
      "Analysis": "知识点10",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 3
    },
    {
      "Question": "（　　）、[子ども]{こども}たちに[勉強]{べんきょう}の[楽しさ]{たのしさ}を[感じ]{かんじ}てほしい。",
      "Option": ["小学生のうち", "小学生のうちは", "小学生のうちで", "小学生のうちを"],
      "Analysis": "知识点9",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 2
    },
    {
      "Question": "[考え]{かんがえ}に（　　）あげく、[山田]{やまだ}さんの[提案]{ていあん}を[採用]{さいよう}しないことにした。",
      "Option": ["考える", "考えている", "考え", "考えた"],
      "Analysis": "知识点1",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 4
    },
    {
      "Question": "[パソコン]{电脑}を（　　）、[セキュリティーソフト]{Security Software}は[欠か]{かか}せないものだ。",
      "Option": ["使った上で", "使う上で", "使った上", "使っている上"],
      "Analysis": "知识点6，根据句意判断用接续1",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 2
    },
    {
      "Question": "この[地域]{ちいき}では[都市化]{としか}が（　　）、[緑]{みどり}[豊か]{ゆたか}な[自然]{しぜん}も[多く]{おおく}[残さ]{のこさ}れている。",
      "Option": ["進む一方で", "進み一方", "進んだ一方は", "進む一方は"],
      "Analysis": "知识点4",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 1
    },
    {
      "Question": "ここまで（　　）、そう[簡単]{かんたん}にあきらめたくない。",
      "Option": ["来た上は", "来た上で", "来る上で", "来ない上は"],
      "Analysis": "知识点7\n既然已经走到这一步，我就不想轻易放弃。",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 1
    }, 
    {
      "Question": "[新しく]{あたらしく}[幼稚園]{ようちえん}に[入園]{にゅうえん}した[子ども]{こども}たちははじめの（　　）[集団生活]{しゅうだんせいかつ}に[慣れ]{なれ}ないかもしれない。",
      "Option": ["うちは", "うちに", "うえに", "うえは"],
      "Analysis": "知识点9，知识点8",
      "Unit": 1,
      "Correct Answer": 1
    }
]
